{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on lehed ja vars ning kasvavad maa sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett."},{"text":"V√µin olla v√§ike v√µi pikk."},{"text":"Sa leiad mind aiast."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind s√º√ºa salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Linnud ja teised loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind kasutatakse tihti pizza lisandina"},{"text":"Olen seda t√º√ºpi puuvili, mida inimesed nimetavad k√∂√∂giviljaks"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on roheliste lehtedega pruun t√ºvi. Linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."},{"text":"Inimesed kasutavad minu puitu asjade ehitamiseks."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on v√§rvilised kroonlehed ja magus l√µhn. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Vajan p√§ikest ja vett."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Seeme","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad n√µelad ja p√ºsivad aasta l√§bi rohelised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks."},{"text":"M√µned karud elavad minusuguseid t√§is metsades."},{"text":"‚ñ´ Ma l√µhnan nagu m√§nd."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kuumutamisel kohevaks sn√§kiks poeb. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti kinos."},{"text":"Alustan kollase kernelina."},{"text":"‚ñ´ Heat muudab mind millekski valgeks ja pundunud."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed kasutavad minu vett joogina."},{"text":"Kasvan troopilistes kohtades."},{"text":"Mul on v√§ga raske murda."}],"options":[{"label":"Kreeka p√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Hoidan vett enda sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on naelu, et ennast kaitsta."},{"text":"Ô∏è Ma suudan v√§ga kuivades kohtades ellu j√§√§da."},{"text":"V√µin palju vett sees laduda."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen t√§is vitamiine!"},{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§ike puu."},{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb sind tugevaks!"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma muigan ja mulle meeldib n√∂√∂ri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Ma magan palju."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Voof, woof!\". ja armastus m√§ngida fetch. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"liputan sabaga, kui olen √µnnelik."},{"text":"Ma valvan su maja."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"Elan urus."},{"text":"Olen v√§ike ja kohev."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja putukaid."},{"text":"Armastan vett."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Hane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"S√∂√∂n liha."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Minu triibud aitavad mul sulanduda."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Olen suur ja hall ning pika t√ºvega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Mul on suured k√µrvad."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"Rhino","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Libisen ja sisin ning m√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"Munen."},{"text":"Ma s√∂√∂n vahel hiiri."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ujun ookeanis ja mul on teravad hambad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kala."},{"text":"Mul on uim seljas."},{"text":"M√µned inimesed kardavad minu l√§hedal ujuda."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kiigutan puudelt ja armastan s√º√ºa banaane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaat."},{"text":"Elan d≈æunglis."},{"text":"V√µin olla v√§ga l√§rmakas."}],"options":[{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}}]}